%% -*- mode: latex; mode: auto-complete -*-

%% reseni korespondencniho ukolu do XAVDT
%% Pavel Kačer, P12075

\def\cisloulohy{5 }
\def\predmet{XAVDT }

\documentclass{article}
\usepackage[english, czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[a4paper]{anysize}
\marginsize{1.5cm}{1.5cm}{1cm}{1cm}
\usepackage{amsmath}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{listings}
%\usepackage{booktabs}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup {
  colorlinks=false,
  pdfborder = 0 0 0,
  pdfauthor=Pavel Kacer,
  pdftitle=Korespondencni ukol cislo \cisloulohy do predmetu \predmet,
  pdfsubject=Statistika,
  unicode=true
}

\def\equationautorefname{rovnice}

\frenchspacing
\selectlanguage{czech}

\title{Korespondenční úkol číslo \cisloulohy do předmětu \predmet}
\author{Pavel Kačer, P12075}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\section{Zadání}
\label{sec:zadani}

Kdy pro~hledání klasifikačního pravidla použijete lineární
diskriminační funkci a~kdy logistickou regresi a~proč?

\section{Řešení}
\label{sec:reseni}

Lineární diskriminační funkce je vhodným prostředkem pro~hledání
klasifikačního pravidla v~případě, že náhodný vektor $\vec x$ má
normální rozdělení a~skupiny se liší jen vektorem středních hodnot a
struktura kovariančních matic skupin je podobná. Normální rozdělení
lze graficky ověřit například pomocí Q-Q grafů. Strukturu
kovariančních matic mohu porovnat graficky například pomocí funkce
\href{http://svitsrv25.epfl.ch/R-doc/library/pcaPP/html/plotcov.html}{\texttt{plotcov()}}
ze~statistického software R. Pro~spolehlivější porovnání lze použít
Boxův M test.

Logistickou regresi mohu použít v~případě, že se jedná o~binární
veličinu\footnote{Ve~statistice se jí říká, nevím proč,
  dichotomická. Binární zní ale lépe.}  a~nelze zajistit vlastnosti
požadované lineární diskriminační funkcí. Logistická regrese má
i~další výhody. Po~převedení pravděpodobností na~logity získám
například rozsah hodnot na~celé reálné ose.

\end{document}
